{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"30","quiz":[{"id":329,"question":"عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الأعلى ؟","a":"من المستحسن جدا لأن أوامر المنتج تجبر على ذلك .","b":"من المستحسن ملء الرادياتور حتى الأعلى لمنع زيادة سخونة المحرك .","c":"ليس من المستحسن لأن زيادة الماء ترطب البوجيات.","d":"ليس من المستحسن زيادة الماء فوق أنبوب التفريغ .","answer":"4"},{"id":328,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت :","a":"كل يوم .","b":"قبل كل سفرة طويلة .","c":"كل شهر.","d":"مرة كل أسبوع .","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يتوقف المحرك عن الدوران.","b":"يبقى المحرك  يعمل بشكلٍ اعتيادي.","c":"يعمل المحرك بشكلٍ متقطع.","d":"يعمل المحرك عند دورات بطيئة فقط.","answer":"1"},{"id":310,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"السير بالمركبة ببطء إلى اقرب كراج تصليح.","b":"السير بسرعة إلى اقرب كراج تصليح.","c":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","d":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","answer":"4"},{"id":313,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"إبطاء في عمل مضخة مياه التبريد.","b":"ارتفاع درجة حرارة الماء في المحرك.","c":"خلل في عمل ترموستات الحرارة.","d":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","answer":"4"},{"id":312,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"السير بسرعة منخفضة لأقرب كراج تصليح.","b":"إيقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","c":"إبقاء المحرك يعمل بدون حمل.","d":"السير بأقصى سرعة لأقرب كراج تصليح.","answer":"2"},{"id":317,"question":"أي من العجلات الخلفية تقطع مسافة أطول عند الانعطاف يساراً؟","a":"العجلة اليمنى إذا كان الدفع خلفي والعجلة اليسرى إذا كان الدفع أمامي.","b":"العجلة اليمنى تقطع مسافة أطول.","c":"العجلتان تقطعان نفس المسافة.","d":"العجلة اليسرى تقطع مسافة أطول.","answer":"2"},{"id":324,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"ملاءمة سرعة دوران العجلات مع سرعة دوران الكلاتش .","b":"زيادة سرعة المركبة .","c":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","d":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","answer":"3"},{"id":319,"question":"اهتراء الإطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في العجلات منخفض.","b":"خطأ في موازنة العجلات.","c":"خطأ في عيار الهيئة الأمامية للمركبة.","d":"ضغط الهواء في العجلات أعلى من اللازم.","answer":"4"},{"id":318,"question":"ماذا يتسبب من الضغط المتواصل ولفترة طويلة على دواسة الفرامل؟","a":"ارتفاع حرارة الفرامل وانخفاض كفاءة الفرملة.","b":"زيادة استهلاك زيت الفرامل.","c":"نقصان في كمية زيت الفرامل.","d":"ارتفاع حرارة الفرامل وازدياد كفاءة الفرملة.","answer":"1"},{"id":309,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","b":"لضمان عدم انغلاق فتحة التهوية.","c":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","d":"لضمان عدم انغلاق فتحة الوقود الراجع.","answer":"1"},{"id":323,"question":"ماذا يتسبب عن سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"سير غير منتظم .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","c":"تلف المحرك .","d":"تبخر الماء المقطر في البطارية .","answer":"3"},{"id":301,"question":"وظيفة فلتر الهواء هي:-","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"نعومة صوت المحرك.","c":"منع حدوث الباك فاير (Back Fire).","d":"تنقية الهواء الداخل إلى المحرك من الغبار.","answer":"1"},{"id":325,"question":"كيف نفحص إذا كانت كمية الماء في المبرد ( الرادياتور ) كافية ؟","a":"بواسطة ساعة الحرارة .","b":"تتوجه إلى الكراج لفحص الرادياتور .","c":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا .","d":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء .","answer":"3"},{"id":316,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الفرامل (البريك).","b":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الوقود.","c":"لأن ذلك يؤثر على الفرامل اليدوية (الهاندبريك).","d":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","answer":"4"},{"id":305,"question":"ما هي وظيفة فلاتر الهواء في المحرك؟","a":"تصفية الهواء الموجه إلى رادياتور التبريد.","b":"تصفية الهواء الداخل إلى المحرك من الأوساخ والغبار.","c":"تنقية الهواء المضغوط إلى خزانات الهواء.","d":"تصفية الهواء الموجه إلى مجاري التكييف.","answer":"2"},{"id":311,"question":"بمقارنته بمحرك بنزين فإن محرك الديزل يُعتبر:","a":"اقل تلويثاً للبيئة.","b":"أقل استهلاكاً للوقود.","c":"اخف وزناً من محرك بنزين.","d":"أكثر استهلاكا للوقود.","answer":"2"},{"id":306,"question":"أي من الأجهزة التالية تُستعمل عادةً لإخراج الهواء من جهاز وقود الديزل؟","a":"بخاخات السولار.","b":"مصافي السولار.","c":"مضخة السولار الفرعية (الضراب).","d":"مضخة السولار الرئيسية.","answer":"3"},{"id":308,"question":"ماذا يحدث عندما يضغط السائق مرات عديدة على دواسة الوقود في مركبة تحتوي على محرك ديزل عندما يكون المحرك متوقفاً عن العمل؟","a":"تدخل كمية كبيرة من مزيج الهواء والسولار.","b":"تدخل كمية كبيرة من الهواء إلى المحرك.","c":"لا يحدث شيء للمحرك.","d":"تدخل كمية كبيرة من الوقود إلى غرف الاحتراق (يختنق المحرك).","answer":"3"},{"id":307,"question":"ما الغرض من فتحة التهوية في خزان الوقود؟","a":"المحافظة على جدران الخزان من الصدأ.","b":"المحافظة على الوقود من التلوث.","c":"تهوية خزان الوقود فقط.","d":"تسهيل سحب الوقود بواسطة مضخة الوقود.","answer":"4"},{"id":320,"question":"وظيفة زيت المحرك هي:-","a":"تزييت الأجزاء المتحركة في داخل المحرك.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"التقليل من الاحتكاك وسهولة حركة الأجزاء المتحركة.","d":"تنظيف المحرك من الأوساخ وإحكام غلق الفراغ.","answer":"2"},{"id":304,"question":"من أسباب خروج دخان اسود من مركبة فيها محرك ديزل:","a":"دخول زيت إلى غرف الاحتراق في المحرك.","b":"انسداد  مصفاة الهواء.","c":"عدم انسداد مصافي السولار .","d":"دخول ماء أو بخار ماء إلى غرف الاحتراق في المحرك.","answer":"2"},{"id":300,"question":"وظيفة الترموستات (بلف الحرارة) هي:-","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"المحافظة على المحرك من حدوث شعر أو كسر بسبب فروق في درجات الحرارة.","c":"توفير في الوقود.","d":"المحافظة على درجة حرارة المحرك اللازمة لتشغيله.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"الدينمو أو الالترناتور.","b":"محرك بدء الحركة (الستارتر).","c":"المشحن أو التوربو.","d":"البطارية.","answer":"2"},{"id":326,"question":"يشير مقياس الأمبير إلى :","a":"عملية شحن أو تفريغ البطارية .","b":"كمية الكهرباء الموجودة  في البطارية .","c":"كمية حرارة المحرك .","d":"مقدار الضغط في المحرك .","answer":"1"},{"id":327,"question":"ضغط هواء منخفض في الإطارات يسبب ؟","a":"تلف سريع لقباقيب الفرامل .","b":"توقف جهاز القيادة عن العمل .","c":"جهاز قيادة سهل جدا .","d":"تلف الإطارات من الجوانب .","answer":"4"},{"id":322,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"يجب تغيير البطارية .","b":"لا تمتلئ البطارية .","c":"البطارية جافة .","d":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","answer":"4"},{"id":302,"question":"ما هي وظيفة مضخة الوقود (السولار) الرئيسية في محرك الديزل","a":"سحب الوقود من خزان الوقود وضغطه الى المضخة الفرعية (الضرّاب).","b":"حقن الوقود تحت  ضغط عالٍ الى بخاخات الوقود.","c":"سحب الوقود من مواسير الوقود الراجع وضخه الى الخزان.","d":"سحب الوقود من خزان الوقود وضغطه الى الفلاتر.","answer":"2"},{"id":321,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"ارتفاع سريع في حرارة العجلات .","b":"فقدان سريع لضغط الهواء في الإطارات .","c":"تآكل سريع في الإطارات.","d":"تآكل سريع في محور المقود .","answer":"3"},{"id":314,"question":"على ماذا يدل ظهور الضوء الأحمر -في لوحة البيانات- الخاص بشحن البطارية؟","a":"نقصان ماء مقطر في البطارية.","b":"نقصان محلول البطارية.","c":"وجود خلل في محرك بدء الحركة (الستارتر).","d":"وجود خلل في الدينمو.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}